比爾蓋茲承諾捐1億美金助中抗疫 習近平親筆回信致謝

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情持續延燒，微軟（Microsoft）創辦人比爾蓋茲（Bill Gates）成立的蓋茲基金會日前承諾將提供最高1億元美金（約30億元新台幣）給中國用於藥物、疫苗及診斷方式等研發領域。中國媒體報導，比爾蓋茲近日致信中國國家主席習近平，讚賞中國的防疫表現，並表示支持中國的抗疫行動。對此，習近平在20日回信感謝蓋茲基金會對防控抗疫的支持，並強調「人類是一個命運共同體」，呼籲國際加強協調，共同對抗疫情。

綜合媒體報導，由蓋茲夫婦成立的蓋茲基金會於1月27日宣佈提供500萬美元（約1億5千萬元台幣）緊急捐款，支持中國對抗武漢肺炎疫情。之後，又承諾將投入最高1億美元（約30億元台幣）的捐款，部分用於直接幫助中國加速在藥物、疫苗及診斷方法研發等方面的工作。報導稱，比爾・蓋茲近日特地致信習近平，讚賞中國政府和人民在抗疫中的表現，並表示「將堅定支持中國打贏這場關鍵戰役。」

對此，習近平親自回信比爾蓋茲，信中稱「在中國抗擊新冠肺炎疫情的關鍵時刻，你和夫人領導的基金會慷慨解囊，你給我寫信表達對中國人民的支持，我對此表示衷心的感謝。」

習近平在信中表示，中國政府舉全國之力進行疫情防控，採取一系列「前所未有的防控和救治舉措」，並取得了「重大成效」。「我們堅決維護中國人民生命安全和身體健康，也堅決維護世界各國人民生命安全和身體健康，努力為全球公共衛生安全作出貢獻。」

習近平也強調，「人類是一個命運共同體」，讚賞蓋茲基金會在全球抗擊武漢肺炎疫情的行動中發揮積極的作用，表示「我支持蓋茲基金會同中方有關機構的合作，也期待國際社會加強協調，為維護人類健康福祉而一起努力。」

好重要！重整心態！唔想運動就咁完既請入去睇下

覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題

Microsoft 投共？

屌你個死窮鬼區區一億美金就親自寫信多謝

瀨野先話共同體

汶川地震香港捐款，至2008年5月14日，各組織及個人捐款1.42062億港元，其中李嘉誠以及李嘉誠基金會、長江集團、和記黃埔等共計捐款人民幣1億3000萬，曾憲梓1000萬港元，恒生銀行200萬港元，滙豐銀行1000萬港元[13]。至地震發生一年後，香港立法會共撥款捐達90億港元。(香港各界捐款共計約合人民幣83.2132億元)

我地捐得仲多點解冇人多謝之餘仲俾人話冇左佢地唔得？

話就話親筆

可能求其一個跟班寫

雜種話轉晒唔用MS喎

回購返msft 股份啦

維尼撚識字咩

垃圾

唔想習總轉linux、金山office

親筆簽名咋
識英文咩小學雞

一早奶共

Google
Microsoft
Apple
Sony
仲有好多都賴供囉

公然勾結外國勢力

又有錢硏發生化武器

佢撚識英文

大種乞兒！

投咗好耐啦

Microsoft都奶共
唔通真係要用linux

xbox產線

唉

倒錢落海

可能係咁
Human beings are a community of destiny

連登人：唔用奶共公司野
咁要唔用 windows ，唔用 mac，改用 linux

唔打機真係可以轉linux。
利申：打機撚

我倒錢落海係我ON9

擁抱美國黑客文化，join Linux

我親自寫信致謝

美股撚係時候清倉MSFT

唔怪得msft跌3.16%

我開始明點解支那會放病毒殺自己人
原來又係為左R錢

睇吓人哋點對你

佢最鍾意玩疫苗。用疫苗去減低人口！

全部都係大家必用嘅國際企業

呢一億
九成
被貪

個小學生漢字都唔識多隻仲學人寫信

習總 出番錢買正牌miscrsoft la

又唔見的貪億億聲的高貴黨員捐錢救國，剩係寫住 '武漢加油' 隊名車，賣晒隊車都唔止1億美金

中國從來都唔缺錢
只係錢從來都唔係用喺人民身上
恭喜中共又多左錢迫害人

Nod 32 幾時捐

禁用windows 未

老咪擺咗唔少錢喺支那Azure度
仲有一堆科研野喺成都
不過支那個個用百度雲同企鵝都唔知佢咁辛苦為乜

多謝支持老翻win10 o365

咪俾貪官貪哂

唔俾一億你，點賺你十億部Office 365